歐盟天價罰Google 特朗普斥佔美國便宜

特朗普,Google歐盟昨日以Google旗下Android系統涉及壟斷，處以4.34億歐元（約500億美元）的天價罰款。美國總統特朗普今日回應事件，形容是歐盟再一次對美國佔便宜。

特朗普在Twitter帖文指：「我已告訴過你們！歐盟向美國其中一間最大企業Google處以500億美元罰款。她們（歐盟）真的佔美國便宜，但這不會長久！」

歐盟昨日指控Google旗下Android系統因涉及壟斷行為，重罰43.4億歐元，並下令Google須於90日內與Android手機商的合約中，不能規定手機一定要事先安裝Google的搜尋器及網站瀏覽器。若Google不遵守命令，將進一步對Google罰款，金額可達其全球每日收入的5%。

Google回應指，歐盟的決定忽略了Android手機與蘋果iOS手機之間的競爭，以及Android帶來的多元選擇和機會。Google表明會上訴。

I told you so! The European Union just slapped a Five Billion Dollar fine on one of our great companies, Google. They truly have taken advantage of the U.S., but not for long!

原文

歐洲而家真係笑話

點解歐盟呢個判決係笑話? 可唔可以解釋下? 想學下野

歐盟昨日以Google旗下Android系統涉及壟斷，處以4.34億歐元（約500億美元）的天價罰款。

歐盟昨日指控Google旗下Android系統因涉及壟斷行為，重罰43.4億歐元

德國法國自己又唔去做一套？

Ban 晒歐盟國唔準用android + iOS ?

歐洲垃圾到呢⋯

ww3嚟緊啦
歐盟同日本簽free trade
美國同俄國拍埋
支那小人物不值一提
英國脫歐，唔親美死路一條
歐盟內意大利又醞釀緊反歐盟
依個咪ww2嘅版圖囉

中國直頭bam 埋play store/google services, 又唔見trump 出聲？

咩平行時空
佢冇出聲？

侵侵一定通支通蛾啦

美俄邊有拍埋

罰款只佔google 賺嘅錢一小部分，唔比預載play services 都係間接益其他軟件商（好多都係US based), 中俄直頭bam 埋你，連比你搵錢交罰款機會都無。另外又唔見google 逼屌米預載？google 都係欺善怕惡

做唔做到就唔知
但我睇評論話想把握普京國內支持度大跌嘅機會互惠互利，幫普京拎佢想拎嘅嘢加強內部支持，換trump嘅政績

咁只係似威脅俄羅斯

算吧啦你
幫歐盟幫到今次啲邏輯又柒，背景知識又柒
冇屌過支那都講得出

兩大強國講數唔通同你講新聞自由講種族平等咩
梗係單刀直入啦

人地要反侵啫，
其實好快2021年啫，唔明點解啲民主黨人仲要咁

Gapps 係啲廠要比錢,先可以比係佢哋電話先可以安，唔係Google 逼佢哋
歐盟最唔滿意係Google play 係歐盟有Monopoly，但係仲要廠商安Play 之餘仲有安埋其他Google 產品,令個啲產品有競爭優勢
不過個啲電話廠同時可以安其他自家同其他Google 競爭對手app 同default search engine，但調查結果又無考慮過

最重要既油價問題完全傾唔埋，其他野當花邊睇算啦
想拉攏俄國打支就似睇

俄羅斯本身都怕支那，的確係共同敵人

都唔知咩logic
依家係無人逼廠裝gapps架，係廠想裝要俾返licensing fee Google咋
無啦啦講咩對中俄唔出聲，關Google撚事咩
依家歐盟要罰鳩佢4b就關佢同侵侵事啦

EU 連開Play account = Google account 都唔得

所以咪話只係因為美國既關係罰鳩佢錢姐
play store係Google既其中一個dependent service黎，不如話gmail唔應該用Google account登入呀
要俾幾多b先settle到

歐盟啲新時代思想
用你google嘢但又要反壟斷，但又要冇產業對抗到歐盟同支那只差一線，就係歐盟係拎人權出嚟做旗幟，支那係用國家安全，睇唔到有咩分別

其實歐盟有冇當美國係盟友？定一直當美國人係水魚？

無用開an機，除左play store仲有第二個platform down野？

我唔講咁遠，我只係單純講道理
呢個話人monopoly既理由根本白痴到無朋友
咁咪即係變左想借呢啲野俾政治壓力美國政府姐
所以侵係呢方面真係無講錯架，攞完著數仲要尾彩，都幾賤下

大把store啦，amazon都有app store

原來你單憑佢TWITTER幾句就知道哂美國外交大方向，怪唔之得咁多左膠反TRUMP啦。佢唔駛聽共和黨元老枝笛？今次貿易戰乃至伊朗核問題都係推翻民主黨奧巴馬主政時期既外交政策，呢樣野無共和黨元老背後撐腰係唔會成事，更何況TRUMP一早係選前已經講過會支持波蘭同玩能源出口，而呢兩樣對俄國利益極大衝突既政策都已經實現或係實現之中，係CNN同班neo liberal撚先會老屈trump親俄。

我冇話反trump喎
而且我只係話我到睇評論話佢會把握普京依家國內支持度下跌嘅機會啫
我唔覺得親俄有咩問題，傾到嘅話，大家互惠互利就得啦，唔通俾歐盟搵著數好咩
啲咩人權咩入侵嗰啲收皮啦，世界從來冇和平過，只係啲左膠君子遠刨廚，覺得杯葛、唔掂唔提就顯得自己好聖人
兩個強國大家都有能力頂到，有衝突大家有數講，都要受啲左膠嘅阻止唔可以交流。反而對歐盟、支那就要放任佢地坐大，危害美國利益同地位

連歐盟都知班an狗死都唔會肯轉用iPhone 累死Google lu

Google班矽谷左膠見到個總統撐自己 會唔會屌返個總統轉頭

4.34/43.4億歐元=500億美元？？？

如果google全面禁止歐洲使用an,歐洲班撚樣都整唔到替代os出黎用啦

歐盟成鳩日都發窮惡攞罰款係真

咁咪好 成個歐洲都要用iPhone

最正喺兩個數都唔喺500億美金

歐盟 淪落到同中國一樣

全世界左派站起來

真係盲反架喎 可唔可以睇下新聞先屌？

In particular, the EC has decided that Google:

has required manufacturers to pre-install the Google Search app and browser app (Chrome), as a condition for licensing Google’s app store (the Play Store);

made payments to certain large manufacturers and mobile network operators on condition that they exclusively pre-installed the Google Search app on their devices; and

has prevented manufacturers wishing to pre-install Google apps from selling even a single smart mobile device running on alternative versions of Android that were not approved by Google (so-called “Android forks”).

罰係因為佢pre install重要俾錢製造商唔可以裝其他喎 壟斷市場同影響其他競爭者包括美國任何其他rival

“The decision today concludes that the restrictions Google imposed on manufacturers and network operators using Android have breached [EU] rules since 2011,” said Vestager. “First that’s because Google’s practices have denied rival search engines the possibility to compete on their merits. They made sure that Google search engine is pre-installed on practically all Android devices, which is an advantage that cannot be matched.

“And by making payments to major manufacturers and network operators on condition that no other search app or search engine was pre-installed — well, then rivals were excluded from this opportunity.”

“Google’s practices also harmed competition and further innovation in the wider mobile space, beyond just Internet search — and that’s because they prevented other mobile browsers from competing effectively with the pre-installed Google Chrome browser.

Android ios都係美國野
衰到冇人用嘅windows phone介面都係美國野

話人壟斷 又乜柒其他系統都唔見到開發到過

終於有正常人

睇下新聞先好唔好

有冇壟斷同有冇其他rivals係兩樣嘢
罰唔係因為佢market share大 而係睇佢嘅商業手法有冇問題呀
而家就係有其他rivals eg amazon受影響

She raised the example of Amazon’s Android fork, Fire OS, as a rival Android platform that has suffered from Google’s contractual arrangements with device manufacturers.

“In 2012 and 2013 Amazon tried to license to device manufacturers its Android fork, called Fire OS. It wanted to co-operate with manufacturers to increase its chances of commercial success. And manufacturers were interested but due to Google’s restrictions, manufacturers could not launch Fire OS on even a single device,” she said.

“They would have lost the right to sell any Android phone with key Google apps. Nowadays, very few devices run with Fire OS. Namely only those manufactured by Amazon themselves. And this is not a proportionate outcome. Google is entitled to set technical requirements to ensure that functionality and apps within its own Android ecosystem runs smoothly. But these technical requirements cannot serve as a smokescreen to prevent the development of competing Android ecosystems.

因為班人唔會睇英文媒體, 同打手混入.
無睇英文 Source 唔會知衰咩.

你同 Chinese 講真相, WFC?

因為德國福士比美國屈咗一穫，日本豐田之前又比佢屈咗一穫。美國人仲出書話通用ceo 乜乜乜，其實係美國政府出手通用先唔使死。

不願面對系列

訓鳩醒未
ww3?食得架屌你老母

4億歐唱到500億美金 發達了

唔裝瀏覽器點上網

唔交又點

屌你老母 你識唔識架

歐洲用返Symbian 啦du

IOS 可以裝 Safari 嗎

歐盟呢件事唔抵爭啦，除咗左癌上腦針對美國有咩道理先

幾時罰哂啲專利藥廠，藥我冇錢就等死，os我唔用android重可以用ios，定因為兩間都係美國公司所以輸打贏要

連google play都唔裝呀笨

因為APPLE =US?

歐盟慢慢退變成大種乞兒，最初仲覺得佢格調好高級

點解唔話apple壟斷
ios唔只預載app store同safari
仲唔比你裝其他冇係佢app store註冊既app

美國自己都有microsoft 嗰case啦
性質咪同今次google差唔多
好心侵侵了解下anti trust law先屌人啦

Android 收1蚊象徵式費用得唔得？

咁android有咩browser好用過chrome?

我係 Google 就玩野話因為無力償還罰款,唯有停止於歐盟地區内既所有服務

唔係差唔多，Google 今次個business model 都差好遠
Google 整Android去令人用Google , 但今次EU 就唔比Google 咁做

總之依家就一個左膠流氓打劫右派商家佬
大家都唔係正人君子

你自己開發唔到os怪人地墮斷
同m$以前比人告一樣

做得好 歐盟真係清泉 有遠見
壟斷開放平台真係呢個世界最邪惡的野
私器公用再私器 做成的惡果係幾代都要還

500億都少部分
3500億港紙喎喂

痴撚線，Google規規矩矩無啦啦要嘔 幾千億港紙出嚟 呢個唔係錢問題，係原則問題

我比4.3euro 你唱50usd 比我？睇少啲華文媒體啦